各位香港市民：我心虛 - 林夕

全文

各位香港市民：我心虛 - 林夕

林鄭死心塌地、更貨真價實地，拿市民的稅金去討好中央，廢后，不，廢掉的宮娥，想多坐一會兒，還可以去到幾盡？

發公開信給市民，這信還要有紙本，信不過在自己社交媒體有人追蹤，又不簡單正路只透過既定行之有效的機制──叫政府新聞處或特首辦發信，是什麼思維？

公開信要百分百公開，保證七百多萬人沒一個遺漏，卻始終沒在網媒上賣廣告，也是她一貫離地作風明證，網媒記者遲遲才得到承認是新聞工作者。那好，越多人看到越好，為什麼就獨獨蘋果日報沒有接到這筆生意呢。。。。。。。。。。。。受了政府的好處，嗯，這也未必，政府賣廣告，在電子媒體是免費的，報章究竟有沒有因為支持人大有責，而打個七折、五折、以至一折？

不然，這又有沒有用公帑支援親政府報章嫌疑？

獨漏蘋果這一下，顯示林鄭毫不打得，若對自己游說市民的肺腑之言有信心，最能針對目標對象選擇，不就是在蘋果頭版連下兩天廣告嘛，保證炒熱，甚至矚目驚心。宮娥就是宮娥，做不了大事，只。。。。。。。。。。。。。

這雞毛公開信，連毛帶屎八百七十多字，內容照抄中央說法：「暴徒的暴力不斷升級/構成恐怖主義風險/打擊的是極少數的違。。。。。。。。。

最後一句話留給各位香港市民的話是：「我呼籲大家充分理解及支持人大通過這《決定》。」well，呼籲市民理解就理解好了，什麼叫充分理解？。。。。。。。。

支持「人大通過」更耐人尋味，不支持又能怎麼樣，莫非，我們也有權在人大會議中投下反對票，讓那唯一反對票的票主，不用給五毛獵巫？「堅定支持」又是這回事，怕今天支持了，日後就轉舵不支持，所以才要「堅定」支持？。。。。。。。。。。

既然要打擊的只是一少數人，幾天前又說過很高興大多數市民以及商家，都對國安法表示歡迎，幹嘛要如此苦心呼籲。很多人中了騙案的局、很多人吸毒、很多販冰兵無法處理，才要呼籲啊。香港成為國家安全缺口，是大是大非，不容討論。搞到要呼籲，無非心虛，證明。。。。。。。。。。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

係架，國家同香港好安全，之後管治繼續係成舊屎咁，到時真係讓香港重回咁屎既正軌(2019年6月前)